\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Musterklausur Webbasierte Anwendungen DCSM AI, WI L. Martin SS21}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige
    Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team
    sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein.
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu
    korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses
    Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind
    eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen
    mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\begin{lstlisting}
let sum = $('#sum');
let op = $('#op');
let zahl = $('#zahl');

op.on('change', sendRequest);
zahl.on('change', sendRequest);

function sendRequest() {
	if (op.val().length != 0 && zahl.val().length != 0) {
		let parameter = sum.val() + op.val() + zahl.val();
		$.ajax({
			url: '/calculate.php',
			method: 'GET',
			data: 'data=' + parameter,
			//data: { data: sum.val() + op.val() + zahl.val() },
			success: function (antwort) {
				sum.val(antwort);
				op.val('');
				zahl.val('');
			},
			error: function (err1, err2, errorMessage) {
				alert(errorMessage);
			},
		});
	}
}
	\end{lstlisting}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 2}
	Ajax Vorteile: \\
	\begin{itemize}
		\item Webseite wird nicht bei jeder Aktion neu geladen.
		\item Reagiert auf diverse Aktionen (Mausklicks, Neuladen, Änderung
            einer Eingabe).
		\item Kommunikation Server/Client ist asynchron.
		\item Laden von Daten nur bei Bedarf $\to$ kurze Ladezeiten, geringer
            Speicherbedarf.
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 3}
	JavaScript wird auf Domain A ausgeführt stammt aber von Domain B. \\
	Manipulation in der Eingabe XSS. \\
	Input ohne Prüfung der Eingabe: \\
	\begin{lstlisting}
		<input type="text" name="input" value="42" />
		<p>42<p>
	\end{lstlisting}
	Einfügen von Shadcode in das Eingabefeld: \\
	\begin{lstlisting}
		<script src="Domain mit Schadcode JSfile"></script>
	\end{lstlisting}
	Kann durch Prüfung mit Regex verhindert werden. Alle Eingaben, die script
    oder src= enthalten sind nicht erlaubt. \\
	Persistenter XSS-Angriff. Einschleusen des JS-Codes beispielsweise auf
    Gästebuch. Jeder Besucher erhält den eingeschleusten JS-Code. Kann durch
    die Validierung von In/Output abgewehrt werden.
	\section*{Aufgabe 4}
	Whitelistverfahren erlauben nur eine bestimmte Liste von Eingaben. Alle
    Eingaben die keinem Eintrag auf der Liste entsprechen werden nicht
    akzeptiert. \\
	Blacklistverfahren listen verbotene Eingaben auf. Sobald eine Eingabe einem
    Eintrag auf der Liste gleicht wird er abgelehnt. \\
	Wenn es der Aufwand zulässt empfiehlt sich ein Whitelistverfahren. Es
    müssen alle möglichen und korrekten Eingaben sauber aufgelistet sein,
    allerdings bei einer sauberen Whitelist Angriffe nahezu ausgeschlossen.
	\section*{Aufgabe 5}
	Sessionkeys nie per get oder post übermitteln. \\
	Cookies nur über HTTPS auslesen. \\
	Cookies nur für Session-IDs akzeptieren.
	\section*{Aufgabe 6}
	BSI empfiehlt Benutzerkennungen grundsätzlich als nicht öffentlich zu
    behandeln. Auf keinen Fall sollte die Benutzerkennung Rückschlüsse auf
    Namen, Alter, Geschlecht geben. Nicknames oder andere Pseudonyme sind
    hilfreich. Grundsätzlich gilt immer ein sorgsamer Umgang.
	\section*{Aufgabe 7}
	Interne Informationen aus dem Quellcode sollen nicht nach Außen dringen.
	\begin{itemize}
		\item Datenbankzugriff absichern.
		\item Kommentare aus Quellcode entfernen.
		\item Seassionkeys absichern.
		\item Eingaben prüfen um Injection-Angriffe zu verhindern.
	\end{itemize}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 8}
	\begin{lstlisting}
class Animal {
	let age;
	let avarageAge;
	
	Animal(age, avarageAge){
		this.age = age;
		this.avarageAge = avarageAge;
	}

	get AvarageAge(){
		return this.avarageAge;
	}

	get Age(){
		return this.age;
	}

	set Age(age){
		this.age = age;
	}
}

class Elephant extends Animal {
	let type;
	
	Elephant(age){
		super(age, 70);
		this.type = Elephant;
	}

}
	\end{lstlisting}
	%End of solution
\end{document}
